【獨家踢爆】大批星展職員涉出賣私隱 勾結中國電話中心sell貸款

廉署帶走大批星展銀行貸款部員工調查！《蘋果》獲悉，星展銀行直銷貸款部(direct sales team)有職員疑為「跑數」及賺取佣金，涉賄賂上司取得客戶個人資料後，把客戶資料非法外洩到內地「call centre」，以進行電話貸款促銷，事成後涉案星展職員會將所得佣金與內地電話中心分賬。廉署經調查後連日帶走20多名現任及前任星展職員助查，據悉被捕者包括主管級人員。

消息稱，近月不少市民投訴收到自稱是星展職員的貸款促銷電話，不勝其煩，據悉星展作內部調查後，懷疑大批電話推銷者是來自內地call centre(電話中心)。星展其實從無委託有關的內地電話中心作電話推銷，但這些內地電話推銷員卻掌握星展客戶的姓名、電話等個人資料，資料來歷不明。

據悉有人向廉署舉報後，廉署經深入調查，懷疑有直銷貸款部職員向部門高層包括主管或經理級人員行賄，以取得客戶的電話及個人資料，並獲得有關上司「默許」將資料轉移給內地的call centre，以便其電話推銷員去向事主推銷高息私人貸款(年息一般逾10厘)。若成功促成貸款後，貸款部職員會將逾半佣金交給內地call centre作報酬，貸款部職員則可確保自己達成每月「跑數」目標，亦可獲得部分佣金，但卻涉嫌未經公司許可把客戶資料非法挪用予第三者使用。

至本周初，廉署見時機成熟，持法庭手令於港九新界突擊搜查多個星展現任及前任貸款部職員住所，事後帶走多人，消息稱涉案人數達20多人。廉署發言人回應指，根據政策，廉署一般不會評論個別案件。
星展發言人回應指：「星展香港一向嚴肅處理所有金融罪案，並視打擊有關罪行為己任，我們將協助執法機構調查案件。我們致力加強與監管和執法機構合作，全力打擊相關罪行。」

好震驚

但廉署唔係689工具咩？搏連任？

之前保險箱當垃圾扔左係咪星展

怪唔得成日收星展電話

一個禮拜打四五次黎，今日下午都仲收到電話，原來係咁既事

屌，日日都係佢哋打嚟騷擾

DBS 用佢張信用卡真係成人收到 好撚煩

唔怪之得成日收到d中介電話話自己係dbs又知我有幾多張卡係手
屌你老母垃圾銀行

早幾日有唔正廣東話打嚟問借錢

星展呢間銀行一向都咁垃圾

星展

對DBS失信心，轉投其他銀行

而家是咪得citibank比較可靠？

你幾大

當我真心
大陸call Centre 做涉事職員分身
代佢打電話sell真貸款
Sell到銀行會分拥比職員
職員咪分比call centre 囉